楊潤雄：近四成考生答日本對中國「利多於弊」證題目誤導

楊潤雄：近四成考生答日本對中國「利多於弊」證題目誤導
25.05.2020 17:36

考評局初步檢閱，文憑試歷史科爭議試題考生的答案，發現約38%考生答1900至1945年日本對中國「利多於弊」，約57%考生答「弊多於利」，近5%沒有立場。教育局長楊潤雄認為，日本侵華時期中國經歷艱辛、苦難，但竟然有四成考生答「利多於弊」，他認為大家要撫心自問，問題是否有誤導性。

教育界立法會議員葉建源就認為，大部分考生答「弊多於利」，已經證實大部分同學並無被引導，他和考生及教師討論都認為，題目要求考生寫出日本侵華歷史，批評題目有引導性，是不應有的罪名。他亦希望考評局將考生的作答完整評核，作更多分析，否則憑兩個簡單的數字分析並不理想。

出題嚟計
一半一半人揀係好題目

唔俾人真係覺得利多於弊？

全部答啱先叫冇誤導
咁考試仲使唔使分grade?

弊多於利=錯?

1900-1937又睇唔到，正反都答得又睇唔到，就你所知又睇唔到，近7成人又睇唔到

咁我當年應該係7科5**
比題目誤導答錯 唔係我唔識

戇鳩仔自己唔撚識歷史，唔識睇題目 係都忠個頭出黎柒

毒品利多於弊我都講得出點解而且係reasonable既，on99你極權就極權啦講咁多

近四成考生答日本對中國「利多於弊」證教育局失敗

笑死，個個都答到就唔洗分評級啦

不如取消考試啦, 答錯一律當試題誤導, 全部考卷應該都可以DQ

不足4成喎

誤導你咁又點
屌你而家考試唔係教書喎
考試試題唔跣人比埋答案你抄落去好無

咁答利的理據仲難答過弊

有乜利？

mc其他三個選項誤導我囉
應該得一個選項

open question無對錯，只有合理或不合理，合理就有分

1. 我覺得冇誤導
2. 點解有近4成人答弊多於利就係誤導?如果三成係唔係?29% 呢?請問有冇標準

我反而擔心搭利大於弊嗰啲學生, 會唔會畀人記低咗名

所有題目無9成都取消

事實又屌

精日

立論後論證
一分都比多佢

講事實都唔比

以後剩係問：
請列舉習近平陣我中華既例子
請列舉美國亡我之心不死既例子

又係白宮聯署: 港版國安法一成立, 取消香港關係法, 獨立關稅區, 敏感科技不准入香港

要指定一個答案先係岩既話🤔
不如中史卷全部出哂 mc 咪得囉 😂🤷🏻‍♂️

唔差在開埋名啦, 答利多就一定錯?
咁捉埋去"再教育營"囉,
奶撚夠未

其實獨立思考根本唔可以有既定yes or no答案
你估係小學數學題咩
主要係睇內容同解釋
而且答弊多於利係擺明反共喎
因為日本唔侵華中共一定無得上台

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

即係6成2答弊多於利啦

可能有D答打和SUPER呢

57％啊，有5%無立場
睇內文啦

屌你老母條撚樣一啲都唔尊重毛主席

同意

衝出嚟柒

我很大程度上同意日本對中國利多於弊

日本在戰爭中減少中國人口，對世界作出貢獻。大日本帝國在戰爭中直接或間接殲滅數以可觀的中國人，減少人口過多對中國的負擔

日本人在東亞戰爭中為中國人輸入日本人優秀基因，日本透過皇民化運動和慰安婦政策在基因和文化上為中國植入日本人的優越文化同基因，改善中國人質素

最後日本人在其佔領地南京的依法執行審判為日後中國奠下法治的基礎，日本人依照法治精神，對南京佔領區的反日分子依法懲處，南京反日份子有恐怖主意的苗頭，日本執行維護國家安全的法律，為新中國成立之後作出模範

係唔係可以取消考試？calculus 答錯都係題目誤導，應該印張答案出黎對住黎抄

答利多於幣就係誤導
香港填鴨式教育已經on9架喇，而家仲要規管埋立場睇答案評分，遲早要答到小粉紅咁

玩曬, 有人答利多於弊=證題目誤導, 有人答唔係利多於弊又話題目有預設答案(不是利多於弊), 所以唔係開放題目, 所以要取消

我比錯負皮，我自

智障都做到局長

近十成市民答香港狗察「弊多於利」證美帝誤導

龍門任擺

日本侵華成功係國民黨on9共產黨拖後腳先搞出苦難
清朝前日本都未贏過任何朝代

係啦係啦是撚但啦
煩撚過閪咁楊狗

咁咪分到LEVEL囉, 唔係答黎做咩
條條都要問到直一直
咁ECON, 物理嗰啲成日裝假狗係咪都要搞先

4成答同意等於被誤導？

咪撚就係
我係鐘意拎唔到分，吹？
咁都可以屈落條題目到。

輸打嬴要

又話係開放式題目,答唔啱你個答案就當錯,話人被誤導

但日本人搞到支共贏左內戰啊
無限弊啊

控制思想

On9到

證唔到喎
你咩邏輯

此題目非考核學生的政治立場，而是引用史實作出合理的推斷，只要言之成理就可評分

如果條題目係共產黨對中國弊多於利仲得了
我諗有9成學生係楊局長眼中都係漢奸

佢咁講我攪到我以為呢題係8分嘅MC 嚟

如果係日本籍考生係咪都一定要答弊多於利？

公我贏
字你輸

明明就open question
你自己有既定立場就屌鳩人條題目唔專業

咁你呢個出法咁都唔專業左幾廿年啦

連個marking scheme都未知係點
就要取消題目
真係要搞死學生先安落

沒有共產黨就沒有新中國

下次寫埋答案係份卷到咪無誤導囉

00-45得日本侵華一件事

u get the point

好簡單，睇marking，答錯咪無分。佢知佢jm9

近四成考生答利多於幣就推論出問題誤導？
咁幾多成先唔係誤導呢？十成？

就當誤導之說成立，但考試誤導考生揀個難攞分嘅立場有咩嘢問題？你唔誤導考生，又點知邊個考生先係真真正正愛港愛國呀？

開口埋口唔好將政治帶入考完、唔好節外生支令本來沉重嘅考生受更力壓力，但最政治最節外生枝就係呢班人。

弱智局長 笑撚死
又話批判性思考
依家就得一個答案
屌你老母

1900-1945年 佢淨係睇到1937-1945 比佢考有冇5分

個個都識答打仗有咩壞處，要攞高分一定答偏門答案，考過試都知啦

仲有答啱嘅大多數喎焗腸

佢站唔住腳
冇撚得講

4成都叫誤導，幾成先叫唔誤導？

毛澤東：

見過以前會考有啲MC，一題得一兩成人答啱

咪係 真心on9 大撚把史實可以講 係要focus係侵華

痴線你咁樣以後歷史科出填充題算啦出咩essay 啫

收嗲啦 你無資格落定論

四成答利多= 誤導
十成答弊多 = 無討論空間
Goodest logic

佢個因果關係一啲關係都無

我屌你老母我當年條chem有4成考生答錯
仆你個街題目誤導鳩左我呀

班學生信錯毛澤東
原來跟佢機都係錯

甘林鄭 支持得9%, 但佢重有得做。 即係代表乜？？

誤導？
我考試答唔中model ans
都唔得？

只會賴啲教師，共官永遠冇錯

答咩都冇自由，幾撚嘔心

不如set死得一個答案算啦。

近六成考生答日本對中國「弊多於利」證題目無誤導

拎B~F都係條題目誤導

係囉
又要人有批判性思考
又唔俾人同意
同以前中文閱解一樣, 例如問人同唔同意食素好過食肉, 但又唔俾人答唔同意

撫心自問你班撚樣去幾多次日本 買幾多日本野

局長咁嘅智力都出黎獻世 會唔會面紅啊

而家咪就係唔俾囉

無日本，孫中山撚有資金搞革命

傻閪香港教育無藥可救
中國人係唔可以自己管番
都係做番奴隸好啲
早幾百年做滿人奴隸咪幾好

全部mc題出題都係誤導

A. 弊大於利
B. 利小於弊
C. 弊不小於利
D. 利不大於弊

贊美祖國加一分 貶低對方加一分

葉建源咁答係咪on9
利多於弊咪利多於弊囉

全部人都答啱咁出題嚟做咩

DSE 公信力下降
邊個會贏？

你咪零分佢囉, 取乜鬼消

楊潤雄：近十成考生答民主對中國「利多於弊」證題目誤導

睇返上年個stat
Level 3或以上六成七
咪證明條題目好有效分高下囉
唔識答嗰啲就係考得差嗰四成

咁快改好卷啦？

分grade題

係陽謀，想將反共學生一網打盡

連扮都費事扮
直頭話你知我而家就係要極權政治

只有數學先有一種答案

以前係要求考生有批判性思考
而家就係要徹底剷除呢樣野
就好似中國啲考題咁 特別係個啲政治科嘅考題
問埋啲咩
同唔同意共產黨係疫期時嘅領導方針有效
你只可以答同意
答唔同意嘅話

佢地之所以咁chiggered
係因為上面嘅思維就係問題問你是否同意咁你就同意
問題問你是否反對咁就反對
總之係要俾條題目牽住鼻子走
所以見到呢條是否同意利多於弊嘅題目
就覺得係要逼學生同意 無得反對
佢地嘅mindset係無持相反意見呢回事

所有文科正式壽終正寢問你意見嘅題目都唔俾take stance

沒有日本侵華，就沒有共產黨，就沒有新中國，所以利大於弊，by 小粉紅啊hi

連燈仔：近六成考生答日本對中國「弊多於利」證題目沒有誤導
25.05.2020 17:36

考評局初步檢閱，文憑試歷史科爭議試題考生的答案，發現約57%考生答1900至1945年日本對中國「弊多於利」，約38%考生答「利多於弊」，近5%沒有立場。連燈仔認為，中國被侵華時期日本經歷艱辛、遙遠，但竟然有六成考生答「弊多於利」，他認為大家要撫心自問，問題是否有誤導性。

教育界立法會議員葉建源就認為，大部分考生答「弊多於利」，已經證實大部分同學並無被引導，他和考生及教師討論都認為，題目要求考生寫出日本侵華歷史，批評題目有引導性，是不應有的罪名。他亦希望考評局將考生的作答完整評核，作更多分析，否則憑兩個簡單的數字分析並不理想。

利申:9up

點樣誤導？
誤導咗咩呀

以前alevel題題都誤導
寫錯少少成題無晒分

咪係

有咩問題
歷史從來都係多方面咁睇

幾時要人有批判性思考呀

呢啲根本就冇固定答案嘅問題講乜撚野誤導
加上就算真係講，都要睇埋個point合唔合理
呢個教育局局長知唔知自己up乜野

其實佢根本好白痴
照出題考
然後喺marking scheme 做手腳
政治政確先有分
咁樣好過取消條題目

記得以前阿sir教話最好答部分同意super
然後可以寫晒兩邊多啲pt寫

橫跨45年嘅歷史比你中共一個代表晒
真係犀利
未計條撚樣唔係讀教育or 做過d 咩教育工作

慘囉 近6成答弊多於利 楊焗都取消

又要搵老毛出嚟binC

連答題自由都無埋

真正讀歷史嘅就知
分析歷史要用唔同角度
如果一直用既定角度去睇
因為要顧及人民感情
而令人睇歷史唔全面
唔俾人去作另類 新穎嘅睇法
咁要人分析歷史做咩？

以後淨係出MC
Oral 變搶答

冇良心嘅狗叫人撫心自問

有問題根本唔係有無誤導性

有問題係講緊共產黨咋麻

試下拎其他朝代出題 甚至外國出題 教育局同保皇黨一撚定唔理

建議以後mc只得一個答案，避免誤導學生

on9 當年我得2分 好明顯係題目誤導啦

利多於弊有咩問題

2. 倒果為因

是旦講到似層層 拎d無關痛癢既數據出黎就話合理

最主要咪唔想比人寫 支共點樣會日本侵華黎反咬國民黨一口 從而建立今日中國

不過我自己答一定答 幣多於利
利多於幣太難緊扣同解釋合理

典型香港教育，閱讀理解唔係你對文章理解有幾多，係你對出題個人了解有幾多

岩呀
本人唔係讀歷史
但考試mode 就係人都知8分8個point,唔講日本侵華點夠point 寫

咁既人做教育局局長

無說服力咪拎唔足8分
考嗰個食得鹹魚抵得渴
關你撚事咩

你咪當佢錯囉咁
On9

共產黨係唔可以俾個三十幾percent出現
100%就可以

吓
不嬲公開試考題都係咁嫁啦
不如答下我有邊年條題目係唔陰人
屌左咁多年而家先知

會計佬閪識歷史咩

呢條無得有批判性思考 因為觸及大規模人命損傷 所以marking 一早已有既定立場 如果同意利大於弊 基本上已係中下品

咁中文科都誤導考生好多年啦

係呀 日本侵華利多於弊

係囉
前排見到有巴打就呢個題目寫左篇範文
第一段已經提到支那賤畜不應該生存
我係改卷個個馬上俾5**

如果100%人都答同一個立場先叫引導學生作答下話

Open question全部答埋一邊先係有誤導下話

照咁講
我考唔到5**
都係份卷誤導？

咪on9 la
考評局咪又跟番你教育局指引出卷
奶共自己奶撚飽佢
係到累人累物

2+2=5
38>57

邊個講緊大話？

而家新中國咁強大
又有中國夢

好似64咁 ，無64 就無而家

數學科d 「直角圖」就真係誤導左學生幾十年啦

香港出題其實都幾仆街，要陰 9 考生，脫離左本身考生對該科目嘅認知範圍

DSE歷史科爭議試題 考評局：逾半考生答「弊多於利」

想個邊個講緊大話

答幣多於利多啲喎呀局腸

尤其閱讀理解

佢覺得人答錯咪俾零分
點解要取消條題目
即係覺得人地冇答錯

講嘢可唔可以俾少少邏輯

考平安咭,100%合格就安全啦

咩嘢叫多數小數，近6成係咪多數呀

因為要擦鞋
話俾習大大知佢做看門狗做得好好

啱啊

咁日本真係好多貢獻 屌你老母

北洋政府
54
偽滿洲
國民政府
井崗山土匪

中國革命同現代化嘅起源喎

唔俾係答題攞分技巧？
不嬲無溫果part，就齋用資料答，攞到幾分得幾分架啦

第一日考試？？

笑死

咁立法會選舉唔駛選了

55% 泛民
25% 建制

唔算 ~ 取消哂佢

以後取消mc題

即係佢覺得呢啲題目有「正確答案」啦

有正確答案架咩

On9咁個學生做錯條題目出卷ge要負責任？

大佬啊 唔夠時間做而又9答左果1分都計咩

其實條題係當個教生生於1940年寫
之後既野佢唔知

請列舉習近平陣我中華既例子：問題出錯

其實對外宣傳dse失去認受性好過

有冇引導最緊要係答得合情合理

痴撚線

你覺得錯咪肥鳩佢囉
你以前通識都係咁啦

點答都死

利多 = 精日分子 勾結外國勢力
弊多 = 反毛主席思想 顛覆國家政權

冇呢場屠殺，中國唔會自強，提升自己國力同軍事實力，先做到而家既世界第二，梗係利多於弊

咁就碌柒，答利大於弊直接跌一個grade

咁個d題目要cancel ?

條友反毛

垃圾議員

佢只係一個刷鞋黨員 同佢講道理無意思

3成人、2成人、1成人答利多於弊，佢咪又係屌我地

考評局可唔可以公佈個marking scheme?
點答先可以拎高分（所謂嘅正確答案）先係重點

好多題目D錯既ans 係高過4成人答 以前果D試題係唔係可以取消返 比返個HKU學位我

基本上係得D唔讀書連常識都冇既先會答利多於弊

講黎聽下，留名學野

係呀 我都要平反

咁樣題題都計一次囉 唔啱你心水嘅評論題 全部cancel 好冇

分析歷史本身就唔應該用對錯去衡量
你睇歷史學家會單純憑對錯去分析希特拉咩？
呢班官以前係咪讀屎片架？

不過對住呢班官係唔駛太認真

既然咁快scan到有4成人答利多於弊
唔爭在講埋佢哋答咗啲咩point做support啦
一齊評吓理睇吓條題目有咩問題

班大學學者去哂邊

問下楊局長對毛主席係咪有意見

楊政協係咁諗

毛主席萬歲

有一個答利多於弊嘅，你都可以當誤導架啦

無討論空間既題目 出來托？
用下個豬腦 局長WO

要搵食

中華人民共和國

人民同共和國 都係和製漢字
5/7 仲唔利多於弊
冇日本連你支國都成立唔到

又嘥咗個Account啦，七毛

1937-1945點駁

只可以答部份同意/部份不同意

原來答錯可以有得賴

+1

開放題 唔比人答一邊既答案？

記得當年mc 好多題目都唔係岩既答案最多人㨂

要睇考生吹唔吹得合理
吹唔到咪肥囉 考生咁答就係史實咩
真係唔廢都做唔到局長

會計佬返去食屎啦

教育局局長將香港公開試認受水平推低

切腹啦

楊潤雄明顯被誤導

根本就偷換概念
乜宜家佢問日本侵華對中國利多於弊咩?
1900年~1945年間日本淨係做左侵華一件事咩?
咁如果我問1949至1989年間共產黨對中國帶來既利多於弊
我係咪美化緊文革同六四?
都癡能線

楊潤雄果然係低能嘅。

利:毒品交易同使用會產生利益同帶來精神上刺激令使用者自覺快樂
弊:毒品交易同使用會觸犯法律同會對使用者健康帶來嚴重負面影響
利:毒品在醫學上有廣泛用途例如中醫以毒入藥可助攻克驚厥，癲癇諸症，西醫以毒減輕病人焦慮，抗發炎同抑制癌症病人體內細胞及減輕其痛楚。
權衡：不適當地使用毒品可能會對使用者帶來永久性身體傷害， 不可貪圖一時之快而忽視嚴重後果，交易毒品更需要付上法律責任。但同時正確地控制及使用毒品卻能對人類帶來醫學上的益處，減輕病人的痛楚。染上毒癮首先係個人行為，當以立即克止及戒除。對於非法毒品交易執法部門應加強予以打擊，瓦解其供應。綜合以上，考慮到其弊處可以糾正及阻止，因此我認為合法供應及使用毒品帶來的利大於弊。

喺咪即喺你要下台？

利害
巴打通識一定好高分

所以教統局班柒頭捉蟲
一係就無讀過書
弊既point擺明多啲

係咪會捉返果38%人出來......?

佢d仔女讀國際學校就真係弊多於利啦

引埋毛澤東
日軍侵華救咗共產黨
所謂沒有共產黨沒有新中國
歷史係要宏觀啲睇
你老味邊個敢駁新中國唔係最大嘅利

毛主席講嘅

人命喺中國史觀值錢嘅咩
以前做過咩錯，之後搵到錢塞住你把口就得
咩嘉定三屠揚州十日
最後咪係咁讚XX盛世，XX中興
中日戰爭當你死中國聲稱嘅2000萬人
都唔夠大躍進死咁多，仲未計文革
有咩緊要得過救咗共產黨

佢講乜都得，唔講話得一成？

唔係拎唔拎到分嘅問題
呢啲題目考嘅係批判性思考同推論
只要你講得合理 兩邊都可以答
不過焗腸睇嘢咁單面 又點會識critical thinking

乜撚野誤導唔誤導姐?
歷史的野一向可以有好多唔同睇法

開放式問題點解有既定答案

楊潤雄做焗腸係弊多於利

諗起呢條撚樣同我讀同一間學校真係想搵窿捐

全部題目告佢引導

Art科全部都係引導
最後全部人5**

俾呢D人做教育局局長 就真係證明香港教育有幾可悲啦

以後全部出題出一D 1+1=2既標準答案就得架喇
點樣証明1+1=2係完全唔重要

其支那真係唔比人民有思考，你講得岩

原來依啲題目係expect100%揀一邊既？？
中国式教育就一定係100%

咪撚講笑 大麻都有國家合法啦

78%考生作答時有提及弊處，17%考生只提及利處，另有4.9%考生沒有表示立場

佢就真係誤導啦
佢唔問下日本人點睇？

跟偉大既導師 偉大既舵手
人民心中既紅太陽老毛
答利多於弊都唔得？

証明有討論空間，一言堂DQ題目跟本無知

依條畜生好似係會計出身，識閪教育咩佢摺埋收皮啦陽具紅

揾個無教過書嘅做教育局長

有呢個cls局長真係香港莘莘學子既苦難

祝佢早日早登極樂

師兄食開冰？

唔識歷史既管識歷史既學者
唔識管支那既人管支那

暴政絕對係來自無知之人

遲下會唔會顛撚到話佢講既歷史先係真

其實好似係答到個格式就攞到滿分 唔洗話一定好有說服力

姐係當你真係答利多於弊
你舉3個利既point 再舉1-2個弊既point再駁死佢 就得
唔係一定要你見解好獨到咁樣去搵到D普通人搵唔到 可以用黎洗白侵華既point

如果唔揀得嘅不如唔好撚問

咪話冇侵華 中國就仲係四大家族渣旗貪污
冇侵華 偉大既黨就冇機會上位 冇今日既強盛乜乜柒柒咁囉
睇你點講架姐 答呢D題 你岩果個格式就得
你而家係考試 唔係玩緊辯論 唔需要搵到個絕世好point等改卷果個啞左駁唔到

721

開放式問題有絕對答案？

呢條友根本唔撚識教育

屌 有邊條題目係100%學生都「啱」

成班高官on9 都唔知係度討論乜野
呢d 題目不嬲有point 就拎分架啦
幾時有絕對答案， 班死垃圾個個月袋幾十萬就係度講乜d on9野

你答利多就係被誤導， 我話你個柒頭局長被誤導啊

楊潤雄睇法就係絕對的正義

以後1+1=3唔好問點解

開放式問題考嘅從來唔係睇你立場
係睇你識唔識分辨歷史各項竹利弊同埋你爭論嘅過程
就算個學生答利多 你都要睇埋佢各項論據同觀點合唔合理
成日叫學生多角度思考 考試嗰陣只準人有一個答案
你班無腦官除左識奶鞋仲識做咩

你有曬曬立場仲有咩討論空間？
一旦學術自由有邊界 邊界只會收窄
依啲就係你中國大陸永遠學術出越唔到西方既原因
最後只能靠偷呃拐騙攞人專利做intellectual property theft

依個歪曲社會就係要紅不要專
明明係討論自由
有曬立場既定答案 當歷史理科咁考 onlun9

睇佢地既理據啫，搞得公審不妨比我地睇埋佢地點答啦

另6成人都無分
即係錯

沒有日本侵華 哪有共產黨？
沒有共產黨 哪有新支那？
沒有新支那 哪有你條撚屌奶共狗喺度鳩吠？

一半一半即係有討論空間啦
有討論空間嘅題目即係好題目

讀account嘅人竟然可以得出呢種謬論
數據分析?歷史問題呀大佬

出一條題目
有人答錯就話條題目誤導
下次考試如果唔係全部學生答啱嘅
就全撚部同我取消晒啲試題佢！

揀 " 幣多於利 " 既多過 " 利多於幣 "，證明學生並沒有" 被誤導 " ，即係有人過度解讀試題啦???

原來呢啲題目有既定答案
極懷疑楊潤雄冇讀過書考過試
學位全部買返嚟

沒有，沒有，通過！

全部都5**，因答錯就係誤導